---
title: "エスプレッソドリンク"
description: "さまざまな種類のエスプレッソベースの飲み物に関する多くのリソースがオンラインにあります. 時々、私はそれが少し圧倒的だと感じました. これらの定義とレシピが、エスプレッソ ドリンクの世界に足を踏み入れるすべての人にとって、良い出発点となることを願っています。"
date: "2022-09-21T22:25:14"
aliases:
  - "/ja/espresso"
toc: true
category: "food"
---

さまざまな種類のエスプレッソベースの飲み物に関する多くのリソースがオンラインにあります. 時々、私はそれが少し圧倒的だと感じました. これらの定義とレシピが、エスプレッソドリンクの世界に足を踏み入れるすべての人にとって、良い出発点となることを願っています。

<!--more-->

多くの場合、レシピは比率に分かれています。 たとえば、エスプレッソショットの 1:2 の比率は 1 グラムのコーヒー豆が入るごとに 2 グラムのエスプレッソが出てくることを意味します。

なぜ体積ではなく質量を測定値として使用するのですか?

エスプレッソのショットを抽出すると、CO<sub>2</sub>が放出され、*クレマ*と呼ばれる泡が形成されます。 発生したクレマの量とそれらが消える速さはさまざまですが、質量はそれを測定するためのより一貫した方法です。

私の意見では、牛乳を計量することはそれほど重要ではなく、追加する牛乳の量は個人的な好みです. 目安として、蒸す前に ml を使用します (同時に、牛乳 100ml は約 105g であり、計量を好む場合はこれで十分に近いと思われます)。

## ショット

エスプレッソドリンクの核となるのはエスプレッソ ショットそのものです。エスプレッソショットには主に 3 つのタイプがあります。

- リストレット
- ノルマーレ (エスプレッソ)
- ルンゴ

通常、エスプレッソのショットは約 7g です。最近では、ほとんどのレシピで 18g に近いダブルショットが求められています。多くのアフターマーケットバスケットは、ダブルショット用に設計されています。ショットのサイズは、目標とする抽出時間に影響しません。例えば。7g 入っていれば 30 秒で 14g 出したいし、16g 入っていれば 30 秒で 32g 出したい。個人的には 16g のバスケットを使っているので、今回はこれを使用します。

### リストレット

> 30 ～ 35 秒で 1:1

リストレットはショットの中で最も重要です。1:1 の比率に従うので、7g の豆の場合、約 25 ～ 30 秒で 7g のコーヒーを目指します。 ノーマルよりも細かく挽きたい。

これにより、少し酸味がありますが、非常に大胆なコーヒーになります。 そのまま飲むこともできますが、牛乳飲料のベースとして使用されることがよくあります。

### ノルマーレ（エスプレッソ）

> 約 30 秒で 1:2

ノーマルは標準的なエスプレッソであり、エスプレッソと言うときはノーマルを意味することがよくあります. その比率は 1:2 なので、約 30 秒で 7g14g 出ます。

乳飲料にもよく使われるバランスの取れたショットを生み出しますが、それ自体でも楽しめます。

多くの場合、ダブルを意味する「ドッピオ」として提供されます。14g アウトで 7g ではなく、28g アウトで 14g になります。

ノルマーレは、オーストラリアでは「ショートブラック」としても知られています。

### ルンゴ

> 30 ～ 35 秒で 1:3

ルンゴはある意味でリストレットとは正反対です。その比率は 1:3 で、30 ～ 35 秒で 7g21g 出ます。ノーマルに比べて粗挽きにしたい。

ショットはかなり苦いですが、同時に水分含有量が高いため、そのまま飲む方が適しています.

### サイドタンジェント: 圧力と温度

> このセクションはスキップできます。

現時点では、標準圧力は 9Bar ですが、ほとんどの機械には 9Bar が標準装備されています。これらのショットは、クレマでかなり標準的です。その他のオプションは、GaggiaClassic に付属する 12Bar です。これは一般に、より強い苦味、より顕著な酸味、およびより多くのクレマを生成します。また、GaggiaClassic の 9Bar 交換キットに含まれている 6Bar 通常、6Bar ではクレマは生成されませんが、非常に甘く、あまり苦くはありません。

温度に関しては[five senses がこの問題について非常に良い記事を書いています](https://fivesenses.com.au/blogs/news/brew-temperature-and-its-effects-on-espresso)、重要なポイントは高いです。 温度により、抽出、甘さ、苦味、コクが増します。

## 牛乳のレシピ

レシピについては、いくつかの仮定があります。

- リストレット/ノルマーレショットはダブルバスケットで行われ、それぞれ 16g または 32g のショットが作成されます。ほとんどのレシピでは、ダブルショットが必要です。
- 私はすべての牛乳を使います。(多くの場合、より多くの牛乳を使用して蒸しやすくすることは理にかなっています。)

### リストレットドリンク

#### マジック

> 130ml のスチームミルクを添えた 2 ショットのリストレット

魔法は、メルボルンの CBD に特化したオーストラリアのコーヒーです。 近隣の郊外ではサービスを提供していないことが多いほどです。 ほとんどの場所ではメニュー項目としてリストされていないため、地元の魔法のように感じたい場合はコーヒーです。

マジックは次の要素で構成されます。

- 2 ショットリストレット(合計 16g 中 16g)
- 130ml のスチームミルク（泡がほとんどない、約 60℃ に温めたもの）

160ml のカップで提供。

ラテなどのより一般的なミルク飲料と比較して、魔法はより強い飲み物です. 最も一般的な飲み物は、ショットを追加したラテです。

#### ピッコロ

> 1 ショット リストレット 75ml のスチーム ミルク

ピッコロはオーストラリアのもう 1 つのコーヒーで、今回はシドニーから、現在世界中で提供されています。

それを行うには、次のことを行う必要があります。

- リストレット 1 ショット(合計 16g 中 16g)
- スチームミルク 75ml (泡がほとんどない、約 60℃ に温めたもの)

90ml のグラスで提供。

多くの点でラテに似ていますが、より小さく、非常によく似たプロファイルです。

#### コルタード

> 2 ショットのリストレットと 60ml のスチームミルク

コルタードはスペイン原産で、ピッコロにかなり似ていますが、より強力です。 伝統的なレシピは、エスプレッソとミルクの比率が 1:1 です。

レシピ：

- 2 ショットリストレット(合計 16g 中 16g)
- 60ml のスチームミルク（泡がほとんどない、約 60℃ に温めたもの）

### ノーマルドリンク

#### フラットホワイト

> 180ml のスチームミルクでノーマル 2 ショット

フラットホワイトの起源は、オーストラリアのシドニーか、ニュージーランドのウェリントンか、争われています。牛乳は、当時のラテやカプチーノのように泡立つのではなく、マイクロフォームを作るのに十分なだけ蒸されるため、フラットホワイトと呼ばれます.

作成するには:

- 2 ショットノーマル(合計 32g 中 16g)
- 180ml のスチームミルク（泡がほとんどない、約 60℃ に温めたもの）

#### ラテ

> 180ml のスチームミルクでノーマル 2 ショット

ラテも議論の余地があり、オーストラリアでは少なくとも多くのカフェがラテとフラット ホワイトを同じ飲み物として提供しています。ただし、一部の場所では違いがあります。ラテには、上にわずかな量の泡があり、それほど多くはなく、ごくわずかです。

レシピ：

- 2 ショットノーマル(合計 32g 中 16g)
- 180ml のスチームミルク（少量の泡、約 60℃ に温めたもの）

グラスで提供。

#### カプチーノ

> ノーマルの 2 ショット、次に小さじ 1/8 のココアパウダーと 180ml のスチームミルク、ココアパウダーをまぶしたもの

カプチーノも論争に陥っていますが、次の 2 つのレシピが思い浮かびます。

伝統的：

- 2 ショットノーマル(合計 32g 中 16g)
- スチームミルク 180ml(泡が多い - 半分泡、半分牛乳、約 60℃ に加熱)

ミルクとフォームを別々の層にしてお召し上がりください。

オーストラリア人:

- 2 ショットノーマル(合計 32g 中 16g)
- ココアパウダー小さじ 1/8
- 180ml のスチームミルク（泡がほとんどない、約 60℃ に温めたもの）
- 上にココアパウダーをまぶす

エスプレッソが溶けるように、最初に小さじ 1/8 のココアパウダーを加えます.

#### モカ

> ノーマルの 2 ショット、次に小さじ 2 のココアパウダーと 180ml のスチームミルク、ココアパウダーをまぶしたもの

ミルクドリンクのモカにチョコレートを加えるという話題について。

レシピ：

- 2 ショットノーマル(合計 32g 中 16g)
- ココアパウダー小さじ 2
- 180ml のスチームミルク（泡がほとんどない、約 60℃ に温めたもの）
- 上にココアパウダーをまぶす

エスプレッソが溶けるように、最初に小さじ 2 杯のココアパウダーを加えます.

#### マキアート

> 少量の泡で通常の 1 ショット

マキアートはエスプレッソの上に少量の泡を乗せたもので、実際に必要な泡が少ないことを考えると、単独でドリンクを作るのは難しい.

オーストラリアでは、シングル(16g)ショットの場合は「ショートマック」、ダブル(32g)ショットの場合は「ロングマック」と呼ばれることがよくあります。

レシピ：

- 1 ショットノーマル
- 15ml のスチームミルク（完全に泡立て、約 60℃ に加熱）

## 水のレシピ

### ロングブラック

> 1 回のショットで 120ml のお湯

もう 1 つのオーストラリアの飲み物であるロング ブラックは、お湯にエスプレッソを加えたものです。

レシピ：
・お湯 120ml（約 90℃）

- 1 ショットノーマル

### アメリカーノ

> 120ml のお湯でノーマル 1 ショット

アメリカーノは、第二次世界大戦中にイタリアで生まれたと考えられており、アメリカの GI がエスプレッソを希釈して、当時アメリカで人気があったパーコレーターコーヒーに近づけた. エスプレッソに加えられた長い黒いお湯の逆です。

レシピ：

- 1 ショットノーマル
  ・お湯 120ml（約 90℃）

## 冷たいレシピ

アイスのバリエーションは、飲み物に氷を加え、牛乳を蒸さないことで、上記の飲み物のいずれかで作ることができます.

### アフォガート

> 2 スクープのアイスクリームと 2 ショットノーマル

夏に嬉しいデザートです。 アフォガートのフルネームは「アフォガート アル カフェ」で、「コーヒーに溺れる」という意味で、まさにアイスクリームに起きていることです。

レシピ：

- アイスクリーム 2 スクープ
- 2 ショットノーマル(合計 32g 中 16g)
